<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>CS</Code>
  <GameTip>
    <String>Stisknutím {KEY:HelmetSlot}, {KEY:SuitSlot}, {KEY:BackSlot}, {KEY:UniformSlot} nebo {KEY:ToolBeltSlot} přepínáte interakce a sloty na libovolném předmětu, který máte na sobě. Stisknutím a podržením tlačítka přepínáte mezi daným slotem a aktivními rukama.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:ToggleHandPower} nebo {KEY:SecondaryAction} zapnete/vypnete napájení předmětů v ruce.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:ToggleLight} zapnete nebo vypnete světlo {THING:ItemSpaceHelmet}.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:EmoteWave} přimějete svou postavu mávat na ostatní Stationeery.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:Jetpack} zapnete nebo vypnete svůj {THING:ItemSpacepack}.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:ToggleUI} zapnete/vypnete uživatelské rozhraní a získáte snímky obrazovky nebo video.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:Ascend} vyletíte nahoru, když máte zapnutý {THING:ItemSpacepack}. Stisknutím {KEY:Descend} se spustíte dolů.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:InventorySelect} přepínáte mezi sloty v inventáři a aktivní rukou.</String>
    <String>Stisknutím klávesy {KEY:Drop} odhodíte vše, co máte v ruce. Podržením {KEY:Drop} jej odhodíte. Delším podržením jej hodíte dále.</String>
    <String>Stisknutím tlačítka {KEY:SwapHands} vyměníte aktivní ruku. Stisknutím {KEY:ActiveHandSlot} procházíte možnosti interakce s jakoukoli rukou, kterou máte aktivní.</String>
    <String>Stisknutím {KEY:Internals} rychle přepnete {THING:ItemSpaceHelmet} na otevřenou nebo zavřenou.</String>
    <String>Chcete-li začít chatovat s ostatními hráči, stiskněte {KEY:Chatting}.</String>
    <String>Stiskněte {KEY:RotateLeft} pro otočení konstrukčního kurzoru doleva, {KEY:RotateRight} pro otočení doprava, {KEY:RotateUp} pro otočení nahoru, {KEY:RotateDown} pro otočení dolů, {KEY:RotateRollLeft} pro otočení doleva nebo {KEY:RotateRollRight} pro otočení doprava.</String>
    <String>Vesmír není tak prázdný, jak by se mohlo zdát.</String>
    <String>Umístěním hromady {THING:ItemIronOre} do poháněné {THING:StructureArcFurnace} roztavíte {THING:ItemIronIngot}.</String>
    <String>Umístěte {THING:MotherboardLogic} do {THING:StructureComputer} a povolte logiku s čipem IC. Budete moci přidávat podmínky a akce, které řídí stavy zařízení ve stejné datové síti.</String>
    <String>Když měníte množství něčeho pomocí tlačítka ve světě, podržte při kliknutí tlačítko {KEY:QuantityModifier}, abyste použili menší přírůstky.</String>
    <String>Použijte {THING:ItemKitLogicInputOutput} k vytvoření {THING:StructureLogicReader} nebo {THING:StructureLogicWriter}. Čtečky umožňují číst hodnoty z jiných zařízení, zapisovače umožňují měnit hodnoty na zařízeních. V kombinaci s matematickými jednotkami můžete vytvářet extrémně složité automatizované systémy.</String>
    <String>Použijte {THING:ItemKitLogicInputOutput} k vytvoření {THING:StructureLogicBatchReader} nebo {THING:StructureLogicBatchWriter}. Čtečky umožňují číst hodnoty z celé skupiny jiných zařízení, zapisovače umožňují měnit hodnoty na celých skupinách jiných zařízení.</String>
    <String>Pomocí nástroje {THING:StructureRecycler} přeměníte věci, které již nechcete, na použitelné činidla. Výstupní {THING:ItemReagentMix} předejte do {THING:StructureCentrifuge}, abyste jej přeměnili zpět na rudu připravenou pro {THING:StructureFurnace}.</String>
    <String>Použijte {THING:StructureHydraulicPipeBender} k výrobě atmosférických předmětů, například {THING:ItemKitAtmospherics}, který vám umožní postavit užitečné stroje, jako je {THING:StructureAirConditioner} nebo {THING:StructureFiltration}.</String>
    <String>Čím více je Váš oblek poškozen, tím méně efektivně bude fungovat. Lepicí páska to může napravit.</String>
    <String>Čím více je Váš oblek poškozen, tím méně efektivně bude fungovat.</String>
    <String>Poté, co se původní příručka Stationeerů rozpadla do singularity, byla nahrazena Stationpedií. Stisknutím {KEY:Help} ji otevřete a získáte pokyny pro hru.</String>
    <String>Vaše počáteční {THING:ItemEvaSuit} a {THING:ItemSpaceHelmet} se při vysokých teplotách vznítí. V nebezpečném prostředí používejte {THING:ItemHardSuit}.</String>
    <String>Program Stationeers byl založen mimoplanetární rozvojovou agenturou na podporu průzkumu Sluneční soustavy i mimo ni.</String>
    <String>Věnujte pozornost varováním v obleku. Mohou Vám pomoci zabránit katastrofě.</String>
    <String>{THING:ItemHardBackpack} může nést více předmětů, ale nemůže nést Vás!</String>
    <String>Čím více je Váš oblek poškozen, tím méně efektivně bude fungovat.</String>
    <String>Pokud je Vaše stanice ponurá, zvedněte si náladu melodiemi z {THING:StructureKlaxon} nebo si sestavte vlastní vzorkovač pomocí logiky.</String>
    <String>{THING:StructureHarvie} umožňuje plně automatizovat výsadbu, pěstování a sklizeň rostlin.</String>
    <String>Rozšířené popisky nástrojů lze zapnout/vypnout v nabídce Nastavení.</String>
    <String>Všechna otevřená okna na obrazovce můžete najednou vymazat stisknutím {KEY:HideAllWindows}.</String>
    <String>{THING:ItemCrowbar} lze použít k otevírání dveří bez napájení a regulátoru napájení.</String>
    <String>{THING:ItemMiningDrill} lze změnit na režim &quot;zploštění&quot;, který vám pomůže vytvořit rovnou podlahu při těžbě.</String>
    <String>Svítilnu {THING:ItemWearLamp} lze použít k osvětlení bez nošení helmy.</String>
    <String>Podržením {KEY:MouseControl} můžete aktivovat kurzor myši a přetahovat předměty do inventáře a z inventáře nebo mezi sloty.</String>
    <String>Základní vesmírná přilba chrání Stationeery před vším, od tvrdého vakua až po podivné pachy při vaření.</String>
    <String>Fyzika je Váš přítel. Dokud není.</String>
    <String>Třecí seřizovač přilnavosti je dvourotační model se sloupcovou uni-rukojetí. Není to jen šroubovák</String>
    <String>Ve skutečnosti to není &quot;mléko&quot;, ale patentovaná syntéza {THING:ItemSoyOil} a {THING:ItemFern}, jemně smíchaná v {THING:ApplianceChemistryStation}.</String>
    <String>Jaderné energetické články Norsec, které jsou na Zemi od události v Čcheng-tu nelegální, našly mimo Zemi nový trh, kde se na bezpečnost dbá podstatně méně.</String>
    <String>Máte hlad? Cereální tyčinky jsou kompaktní, výživné a osvěžující.</String>
    <String>Už Vás nebaví vyměňovat běžné filtry?  Střední a těžké filtry vydrží 5x až 20x déle, ale jsou dražší.</String>
  </GameTip>
</Language>
