<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>DE</Code>
  <HelpPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                 MASTER PAGES            |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
    <!--LEAVE THIS ALONE NEEDED FOR THOSE PAGES-->
    <StationpediaPage>
      <Key>CartridgePage</Key>
      <Title>Kassetten</Title>
      <Text>Diese können zu {THING:ItemTablet} oder {THING:ItemAdvancedTablet} hinzugefügt werden, um verschiedene Diagnosefunktionen auszuführen.
{LIST_OF_CARTRIDGES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FabricatorPage</Key>
      <Title>Fertiger</Title>
      <Text>Dies sind Strombetriebene Strukturen, die verwendet werden können, um Dinge herzustellen, die du im Spiel benötigst. Sie erfordern normalerweise {LINK:IngotPage;Ingots}, damit sie {LINK:ReagentPage; Reagenzien} erzeugen können um Dinge herzustellen .
        {LIST_OF_FABRICATORS}      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>DevicePage</Key>
      <Title>Geräte</Title>
      <Text>Hierbei handelt es sich um, normalerweise mit Strom betriebene, Strukturen mit speziellen Funktionen wie Logik, Atmosphären und mehr. Sie sind wie andere Strukturen aufgebaut.

{HEADER:Liste von Geräten}
{LIST_OF_DEVICES}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ImportExportPage</Key>
      <Title>Einlass/Auswurf und Schächte</Title>
      <Text>Dies sind Strombetriebene Strukturen, die verwendet werden können um Dinge zu empfangen und auszugeben oder dies zu unterstützen. Die meisten haben spezielle Funktionen wie {LINK:LogicUnitPage;logic}, {LINK:AtmosphericPage;atmospherics} und mehr. Sie sind auf die gleiche Weise wie andere Strukturen aufgebaut.
        {LIST_OF_IMPORTEXPORT}      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>SmeltingPage</Key>
      <Title>Schmelzen</Title>
      <Text>Sobald du {LINK:OrePage;ore} hast, musst du es in {LINK:IngotPage;ingots} umwandeln, damit du deine {LINK:ReagentPage;reagenzien} verwenden kannst. Beim Schmelzen entsteht oft {LINK:GasPage;gases}. Dies geschieht entweder im {THING:StructureArcFurnace} (für einfache Rezepte) oder im {THING:StructureFurnace} für kompliziertere {LINK:AlloyPage; Alloys}, und schließlich im {THING:StructureAdvancedFurnace} für sehr komplizierte {LINK:SuperAlloyPage; Superlegierungen}. Für die komplexen Legierungen musst du Mischungen mit perfekten Verhältnissen erzielen, {LINK:TemperaturePage; Temperatur} und {LINK:PressurePage; Druck}.      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>MiningPage</Key>
      <Title>Bergbau</Title>
      <Text>Sie können {LINK: OrePage; Erze} mithilfe eines {THING:ItemMiningDrill} abbauen. Wenn Sie einen {THING:ItemMiningBelt} tragen, werden {LINK: OrePage;Erze} automatisch hinein gelegt.</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>TradingPage</Key>
      <Title>Handel</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Der Handel ist ein wesentlicher Bestandteil der Existenz eines {LINK:Stationeers; Stationeers}, besonders auf extremeren Welten, in denen neue Kadetten vor der Herausforderung stehen, selbstständig zu überleben.

{HEADER:Erste Schritte}

Um einen Händler zu kontaktieren, musst du ein Kommunikationssystem einrichten. Dies erfordert Folgendes:

- Eine funktionierende {THING:StructureVendingMachine} zum Lagern und Handeln von Gegenständen.
- Eine funktionstüchtige {THING:StructureSatelliteDish} zum Auffinden und Identifizieren potenzieller Händler.
- Ein funktionierender {THING:StructureComputer} mit einem {THING:MotherboardComms}
- Ein aktives {THING:StructureShuttleLandingPad} für den Händler zum Landen.

Wenn dein System betriebsbereit ist, siehst du einen leeren Bildschirm auf dem Computerterminal. Passe die Position der Satellitenschüssel an, bis sie einen oder mehrere Händler registriert. Diese erscheinen auf dem Bildschirm mit einer Bewertung von 1-100%. Das ist Ihre Signalstärke. Ein Händler kann nur gerufen werden, wenn die Signalstärke über 95% liegt. Sobald ein Händler kontaktiert wurde, wird er anschließend einen Namen angeben. Verschiedene Händler bieten verschiedene Kategorien von Artikeln an.

{HEADER:Händler}

Elektronik - TechTree Elektronik
Organisches - Organicon
Grundlagen - Basic Spes&apos;mall Basics
Hydraulisches - HydrauliKit
Erze - MineRiteOres
Mikrowellen - Mikrowares
Chemie - ChemLab
Exotisches - ExoTech
Farben - Color Corp Paints
Werkzeuge - Tool Corp
Security - Hall Corp Security
Sonstiges - Kolders&apos; Assorted Goods
Gas - GasTrade
Benutzerdefiniert - Spes&apos;mall      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ConstructionPage</Key>
      <Title>Konstruktion</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>{HEADER:Erste Schritte}
Normalerweise verwendest du {LINK:KitPage;kits}, um die Konstruktion zu erstellen, und dann eine Vielzahl von {LINK:ToolPage;tools} und {LINK:ResourcePage;resources}, um sie zusammenzusetzen. Achte genau darauf, wie viele der Bausaätze benötigt werden, um das zu konstruieren, was du ausgewählt hast, da einige Strukturen mehr als einen Stapel erfordern. Für einige Bausätze hast du mehrere Optionen, verwende das {COLORRED:Scroll Wheel}, um die aktuelle Auswahl zu ändern, die du bauen möchtest.

{HEADER:Build-Zustände}
Einige Strukturen verfügen über mehrere Buildzustände, für deren Ausführung unterschiedliche Kombinationen erforderlich sind. Ihr Tooltip wird Sie darüber informieren, welche Kombination Sie benötigen, um die Struktur zu vervollständigen. Manchmal müssen Sie zwei Objekte haben, eines in jeder Hand, um einen Build-Zustand abzuschließen. Einige Werkzeuge müssen zuerst eingeschaltet werden, was durch Drücken von {KEY:ToggleHandPower} möglich ist, während es sich in Ihrer aktiven Hand befindet.

{HEADER:QuickInfos}
Wenn Sie direkt auf eine Struktur schauen, die unvollständig ist, erhalten Sie Informationen darüber, was Sie tun müssen, um sie zu vervollständigen. Wenn Sie ein {LINK:ToolPage;tool} in der Hand haben und es nicht das richtige {LINK:ToolPage;tool} ist, erscheint ein Tooltip, der Ihnen sagt, was Sie verwenden müssen, um es zu dekonstruieren.

{HEADER:Druck}
Beim Bauen ist es wichtig zu beachten, dass der Druck als Differential gemessen wird. Die meisten Strukturen haben eine Druckgrenze von 200 kPa: Wenn der Unterschied zwischen innen und außen größer ist, haben Sie Probleme.      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ReagentPage</Key>
      <Title>Reagenzien</Title>
      <Text>Dies sind chemische Mengen bestimmter Typen.

{HEADER:Liste der Reagenzien}
{LIST_OF_REAGENTS}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>MusicPage</Key>
      <Title>Musizieren</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Der {LINK:ODA;ODA} billigt keine Soundtracks oder andere Ablenkungen.
Daher mussten {LINK:Stationeers; Stationeers} ihre eigene musikalische Begleitung zu der anspruchsvollen Arbeit des Aufbaus und der Instandhaltung von außerirdischer Infrastruktur schaffen.
Im Mittelpunkt dieser vergangenen Zeit steht der Step Sequencer, der es Stationeers ermöglicht, kurze musikalische Muster oder Loops zu sequenzieren. 

{HEADER:DIY MUSIC - GETTING STARTED}

1: Verbinde 8 {THING:DeviceStepUnit}s über den Datenport auf der linken Seite mit deinem Step-Sequenzer.

2: Beschrifte jede Schritteinheit und weise dann die Schritteinheiten 1 bis 8 auf dem Schrittzähler mit dem Schraubendreher zu.

3: Wähle den Ausgangslautsprecher (z. B. {THING:PassiveSpeaker}), auf dem der Zähler die Sounds abspielen soll. Dieser muss mit dem Logiknetzwerk auf der rechten Seite des Zählers verbunden werden.

4: Platziere eine {THING:StopWatch} und verwende ein {THING:StructureLogicReader} und {THING:StructureLogicWriter}, um die Zeit auf die Zeitvariable des Zählers zu schreiben.

5: Bestimme die BPM auf dem Zähler mit einem {THING:StructureLogicDial} und einem {THING:StructureLogicWriter}, um in die BPM-Variable auf den Zähler zu schreiben. Höhere bpm werden die Sequenz schneller abspielen. 

6: Lege eine Tonkassette deiner Wahl ein und wähle aus, welche Soundvariante du abspielen möchtest, indem du die Pfeiltasten über und unter dem Kassettensteckplatz drückst.

7: Wähle die Tonhöhe der zu spielenden Töne, indem du das Rad an jeder deiner 8-Stufen-Einheiten auf die gewünschte Note einstellst. Bei Drums ist jede Note ein anderer Drum-Sound. Du kannst deine Sounds testen, indem du die Aktivierungstaste an jeder Schritteinheit drückst (bei inaktivem Zähler).

8: Werde verrückt mit dem {THING:DeviceLfoVolume}.

9: Aktiviere abschließend den Sequenzer Vibeoneer.
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>TemperatureControlPage</Key>
      <Title>Temperaturregelung</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Um die Temperatur eines Systems zu regeln, müssen wir ihm entweder Wärme zuführen, um seine Temperatur zu erhöhen, oder ihm Wärme entziehen, um es abzukühlen, das ist die Grundidee der Temperaturregelung. Geräte, die dieses Ziel für Sie erreichen, sind {THING: ItemWallHeater}, {THING: ItemWallCooler}, {THING: StructurePipeRadiator} und {THING:StructureAirConditioner}.

HINWEIS: Es gibt viele Methoden der Temperaturregelung. Bei einigen handelt es sich nicht um die hier genannten Geräte. Hier behandeln wir die Grundlagen.

Es ist wichtig, deine Umgebung zu verstehen, bevor du jede Art von Temperaturregelung installierst. Das Gas- oder Flüssigkeitsvolumen ist ein wichtiger Faktor bei der Wahl deiner Temperaturregelungsmethode. Ein {THING:StructureTankSmall} kann bis zu 6000L aufnehmen, während ein {THING:StructureTankBig} bis zu 50.000L aufnehmen kann, was bedeutet, dass, wenn beide voll sind, der kleine Tank schneller auf Temperaturänderungen reagiert. Ein Raum ist ein Behältnis, des eine bestimmte Menge Gas aufnehmen kann. Je größer er ist, desto mehr Volumen kann er aufnehmen, daher gelten die gleichen Regeln im Allgemeinen für Tanks und Räume.

{HEADER:PIPE NETWORKS}
Ein Rohrnetz besteht aus einem oder mehreren Rohrsegmenten, die miteinander verbunden und an keiner Stelle getrennt sind. Ein Rohrnetz verteilt überall entlang des Rohres die gleiche Atmosphäre, egal wie groß es ist. Wenn du die Temperatur oder der Druck an einem Ende des Netzwerks änderst, erfährt das am weitesten entfernte Ende die gleiche Änderung sofort und ohne Verzögerung.

Das Hinzufügen von Geräten zu einem Netzwerk wird es in zwei verschiedene Netzwerke aufteilen. Wenn du beispielsweise eine {THING:StructureVolumePump} zu einem Pipeline-Netzwerk hinzufügst, wird das Netzwerk in zwei Netzwerke aufgeteilt: eines vor und eines nach der Pumpe..

Verwende das {THING: ItemTablet} mit einem installierten {THING: CartridgeAtmosAnalyser}, um Informationen über den Inhalt eines Rohrnetzwerks anzuzeigen.

{HEADER:RADIATORS}
Im Rohrbieger hergestellt, hilft dir ein {THING:StructurePipeRadiator} dabei, Wärme zwischen den Rohren und ihrer Umgebung auszutauschen. Sie funktionieren sowohl an isolierten Rohren als auch an einfachen Rohren und haben weitere Varianten für Flüssigkeiten.. 

Unter normalen Bedingungen wird ein Rohrsegment Wärme mit seiner Umgebung austauschen, aber das Hinzufügen eines Heizkörpers zu diesem Rohrsegment wird den Prozess stark beschleunigen. Ein Rohrabschnitt wird solange Wärme mit der umgebenden Atmosphäre austauschen, bis sich beide in der Temperatur ausgleichen.

{HEADER:PASSIVE COOLING}
Du kannst jede Umgebung kühlen oder erwärmen, indem du einen {THING: StructurePipeRadiator} verwendest, um Wärme zwischen zwei Atmosphären auszutauschen. Ein Beispiel hierfür wäre, ein Rohr an der Wand zu platzieren, es mit Gas zu füllen und Heizkörper auf dem Rohr zu platzieren. Nun werden die beiden Atmosphären des Rohrs und des Raums die Temperatur wechseln, bis sich ihre Umgebung ausgleicht.

{HEADER:WALL HEATER}
Der {THING:ItemWallHeater} ist ein einfaches Gerät, das an einer Wand oder einem Rahmen installiert und an die Stromversorgung angeschlossen werden kann. Beim Einschalten beginnt es, die Umgebung zu erwärmen. Es verbraucht 1010W Leistung und kann von Logikchips angesteuert werden, um zu heizen, sobald die Temperatur einen bestimmten Pegel erreicht.

{HEADER:WALL COOLER}
Der {THING:ItemWallCooler} ergänzt die Wandheizung, die die Temperatur ausschließlich erhöhen kann. Der Wandkühler funktioniert, indem er Wärme aus der umgebenden Atmosphäre zieht und diese Wärme in sein Rohrnetz einspeist. Um den Wandkühler ordnungsgemäß zu betreiben, musst du Rohre an den Wandkühler anschließen und das angeschlossene Rohrnetz mit irgendeiner Art von Gas füllen. Die Wärmekapazität und das Volumen des Gases bestimmen, wie schnell es auf Temperaturänderungen reagiert. 

Je höher der Temperaturunterschied zwischen dem in den Rohren gespeicherten Gas und dem Raum ist, desto weniger effizient ist der Wandkühler. Um den Wandkühler mit einem akzeptablen Wirkungsgrad laufen zu lassen, musst du die Wärme beseitigen, die sich in den daran angeschlossenen Rohren ansammelt. Eine gängige Praxis wäre es, die Rohre nach außen zu führen und Heizkörper auf dem äußeren Abschnitt der Rohre zu verwenden, um die Wärme abzuführen.

Umso weniger effizient der Wandkühler ist, desto weniger Strom verbraucht er. Er verbraucht 1010W bei maximaler Effizienz. Der Wandkühler kann durch Logikchips so angesteuert werden, dass er dann läuft, wenn die Temperatur einen bestimmten Grad erreicht.

Wenn der Wandkühler einen Fehler anzeigt, fehlt eine der folgenden Bedingungen: Rohrverbindung zum Wandkühler. Anwesenheit von Gas in den angeschlossenen Rohren, oder der Druck ist zu niedrig. Die Anwesenheit von Atmosphäre in der Umgebung, oder ihr Druck ist zu niedrig.

{HEADER:AIR CONDITIONER}
Die {THING:StructureAirConditioner} in ihrer Grundform funktioniert genauso wie der Wandkühler und kann vom gleichen Aufbau profitieren. Sie ist jedoch kräftiger. Sie kühlt schneller und verbraucht je nach Situation deutlich mehr Leistung, wodurch sie besser dazu geeignet ist, mit großen Volumina und großen Flächen umzugehen. Sie kann je nach Einstellung heizen oder kühlen.

KLIMAANLAGE: SO FUNKTIONIERT SIE
Die Klimaanlage verfügt über 3 Rohrverbindungen (Eingang, Ausgang, Ausschuss). Über die Eingangsseite tritt Gas ein, dann wird dem einströmenden Gas je nach Einstellung Wärme zu- oder abgeführt und dem Abflusssrohr zugeführt. Das Ausgangsgas tritt dann je nach Einstellung durch den Ausgangsanschluss, kühler oder heißer aus. Sie können die Eingangsleitung mit den Ausgangsleitungen verbinden (du kannst sehen, ob sie verbunden sind, wenn du prüfst ob beide die gleiche Netzwerknummer haben): Dies gibt dir mehr Kontrolle über die Temperatur, da das Gas nach dem ersten Durchgang nicht die Zieltemperatur erreicht. Es wird Zeit und Energie benötigen, um den Gasen Wärme zu entziehen oder hinzuzufügen.

Die Art und Weise, wie du deine Klimaanlage installierst und einrichtest, hängt davon ab, was du zu kühlen oder zu erwärmen versuchst. Für einen Raum benötigst du eine passive Belüftung im Raum, die mit dem Eingang und Ausgang der Klimaanlage verbunden ist, während die Abflussleitung mit einem Kühlgas gefüllt werden muss. 

Die Klimaanlage muss sich nicht im Raum befinden. Der einzige Teil dieses Aufbaus, der sich im Raum befinden muss, ist die passive Belüftung, die die Atmosphäre des Raumes zur Klimaanlage leitet, um sie zu kühlen oder zu heizen. 

Du kannst eine einzige Klimaanlage verwenden, um sowohl zu heizen als auch zu kühlen. Du musst nur die Soll-Temperatureinstellung auf dem Bedienfeld ändern. Wenn du jedoch gleichzeitig Kühlen und Heizen automatisieren möchtest, benötigst du eine Klimaanlage zum Kühlen und eine zusätzliche zum Heizen, da die Einstellung am Bedienfeld nur manuell geändert werden kann.

Das Einrichten von mehr als einer Klimaanlage im gleichen Rohrnetz kann nützlich sein, wenn du Dinge schneller erledigen musst oder wenn du einige zum Heizen und andere zum Kühlen verwenden musst. Tue dies, indem du die Eingänge und die Ausgänge der Klimaanlagen miteinander verbindest und sie sich alle dasselbe Rohrnetz für ihre Eingänge und Ausgänge teilen. Das Abflussleitungsnetz kann auch zwischen ihnen geteilt werden, es muss jedoch vom Ein-/Ausgangsleitungsnetz getrennt sein. Das gleiche Prinzip gilt, wenn du die Klimaanlage verwendest, um die Temperatur der Tanks zu steuern. Anstatt jedoch eine passive Belüftung zu verwenden, musst du den Tank direkt an die Klimaanlage anschließen.

KLIMAANLAGE: NICHT VERGESSEN
Je größer der Temperaturunterschied zwischen dem Eingangsrohr und dem Abflussrohr ist, desto mehr Leistung verbraucht die Klimaanlage. Die von der Klimaanlage verbrauchte Leistung kann 5 kW überschreiten, daher wird empfohlen, zum Einschalten der Klimaanlage schwere Kabel zu verwenden. Das Abflussrohr nach außen zu leiten und es mit der Außenatmosphäre auszugleichen, ist nicht immer die beste Option: Das Gas, mit dem du es befüllst, kann an einer anderen Stelle in deiner Basis Anwendung finden.

KLIMAANLAGE: BASISTEMPERATURREGELUNG
Es gibt viele Möglichkeiten, die Temperatur deiner Basis mithilfe von Klimaanlagen zu steuern. Hier ist eine Möglichkeit, dieses Ziel zu erreichen:
Schritt 1: Führe ein einzelnes Rohrnetz um deine Basis herum und installiere passive Belüftungen, die mit diesem Rohr in jedem Raum verbunden sind, den Sie durch dieses Setup steuern möchten. Das ist &apos;Netzwerk A&apos;
Schritt 2: Verbinde &apos;Netzwerk A&apos; mit dem Eingang und Ausgang einer Klimaanlage.
Schritt 3: Schließe das Abflussrohr an ein anderes Netzwerk an und führe es nach außen. Installiere Heizkörper auf diesem Netzwerk.
Dies ist der einfache Aufbau. Um ihn zu automatisieren, benötigst du eine Rohrmesseinrichtung im Netzwerk A, damit prüfst du die Temperatur und betreibst dementsprechend deine Klimaanlage(n). Viel Glück, Kadett!
      
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>GasPage</Key>
      <Title>Gase</Title>
      <Text>Dies sind chemische Gase von bestimmten Typen.

{HEADER:Liste der Gase}
{LIST_OF_GASES}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>OrePage</Key>
      <Title>Erze</Title>
      <Text>Dies sind Dinge, die {LINK:MiningPage;mined} sind und oft {LINK:SmeltingPage;smelted} sein können. Du kannst auch gemischtes Erz erhalten, indem du Gegenstände im {THING:StructureRecycler} recycelst und dann durch die {THING:StructureCentrifuge} leitest, die es in {LINK:OrePage;ore} für {LINK:SmeltingPage;smelting} aufteilt.
        Es gibt einige Erze, die schmelzen, wenn sie Sonnenlicht oder Hitze ausgesetzt werden, und {LINK:GasPage;Gases} erzeugen. Zum Beispiel schmilzt {THING:ItemIce} zu {GAS:Water} und {GAS:Oxygen}. Achten Sie darauf, diese von Hitze oder Sonnenlicht fernzuhalten, bis Sie tatsächlich möchten, dass sie schmelzen. {LIST_OF_ORES}      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>IngotPage</Key>
      <Title>Barren</Title>
      <Text>Diese Gegenstände entstehen typischerweise beim {LINK:SmeltingPage;Schmelzen} von {LINK:OrePage;Erzen} zur Verwendung in einem {LINK:FabricatorPage;Fertiger}.

{LIST_OF_INGOTS}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ToolPage</Key>
      <Title>Werkzeuge</Title>
      <Text>Dies sind Dinge, die in einen speziellen Werkzeugsteckplatz passen und für {LINK:ConstructionPage; Konstruktion} und andere Tätigkeiten genuzt werden.

{LIST_OF_TOOLS}
      
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ResourcePage</Key>
      <Title>Ressourcen</Title>
      <Text>Dies sind Dinge, die während {LINK:ConstructionPage; Konstruktion} und anderen Tätigkeiten aufgebraucht werden.
{LIST_OF_RESOURCES}      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>KitPage</Key>
      <Title>Bausätze</Title>
      <Text>Dies sind Dinge, die während {LINK:ConstructionPage; Konstruktion} und anderen Tätigkeiten aufgebraucht werden.
{LIST_OF_KITS}      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>AutomatedRocketPage</Key>
      <Title>Automatisierte Raketenmodule (A.R.M.)</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>{HEADER:UNIQUE ROCKET COMMANDS}{HEADER:UNIQUE ROCKET COMMANDS}{HEADER:UNIQUE ROCKET COMMANDS}Automatisierte Raketen sind unbemannte Fahrzeuge, die im Weltraum eingesetzt werden können, um eine Reihe von Ressourcen zu fördern. Die Rakete kann durch {LINK:LogicUnitPage;logic} oder {LINK:LogicUnitPage;IC} oder einer Mischung dieser Systeme gesteuert werden.
      
Einmal gestartet, suchen automatisierte Raketen Planeten oder Asteroiden mit abbaubaren Ressourcen, je nachdem, mit welchen MODULEN sie gebaut wurden. Raketen können programmiert werden, um alle verfügbaren Ressourcen abzubauen,  um auf einen anderen Planeten zu ziehen, oder um nach Hause zurückzukehren. Ihre Reichweite - und damit die Menge an Ressourcen, die sie sammeln können - wird durch ihren verfügbaren Brennstoff bestimmt. Wenn ihnen der Treibstoff ausgeht, sind sie für immer in der Leere verloren.
      
{HEADER:MODULE}
Das automatisierte Raketensystem besteht aus vier grundlegenden Modulen sowie einem Triebwerk und einem oder mehreren Kraftstofftanks:

* AUTOMATISIERUNGSMODUL - das {THING:StructureModularRocketAutomation} ist das Steuerungssystem, das Daten an die verschiedenen Module weitergibt.

* FÖRDER-MODUL - führt den Förder-Vorgang aus. Derzeit sind dies {THING:StructureRocketModuleMiningOre}, {THING:StructureModularRocketIceMining}, {THING:StructureRocketModuleMiningJunk} und {THING:StructureModularRocketGasMining}.

* KOPPLER - verbindet Förder-Module mit Lagermodulen, indem Material von einem zum anderen weitergeleitet wird. Die {THING:StructureModularRocketCouplingDown} übergibt Ressourcen an ein Lagermodul DARUNTER. Die {THING:StructureModularRocketCouplingUp} übergibt Ressourcen an ein Lagermodul DARÜBER. Die Rakete sammelt ohne dieses Element keine Ressourcen.

* LAGERMODUL - dieses Modul empfängt Ressourcen von einem Förder-Modul über einen Koppler und lagert sie, bis die Rakete zurückkehrt. Dazu gehören derzeit {THING:StructureRocketModuleSilo} für Erze und {THING:StructureModularRocketFueltank01} für Gas. Lagermodule können an ein {LINK:ImportExportPage;chute-Netzwerk} angeschlossen werden, sind aber standardmäßig geschlossen. Verwende {LINK:LogicUnitPage;logic}, um es auf &apos;open&apos; zu schalten.

{HEADER:STARTBEDINGUNGEN}
* STROM - alle Module der Rakete müssen mit Strom versorgt werden. Beachte, dass Module standardmäßig ‘Ein’ erstellt werden, aber mit {LINK:LogicUnitPage;logic}-Verbindungen ein- und ausgeschaltet werden können.

* TREIBSTOFF - die Rakete muss mindestens einen Treibstofftank und ausreichend Treibstoff für den Start haben (mindestens 500 Mol). Beachten Sie, dass die Rakete auch 500 Mol benötigt, um zu landen UND verbraucht 5 Mol pro Tick während der Reisephase des Betriebs.

* KONSTRUKTION - Die Rakete muss korrekt montiert sein (siehe MODULE oben)

* PROGRAMMIERUNG - Die Rakete wird vom {LINK:LogicUnitPage;IC-System} gesteuert (siehe unten)

{HEADER:RAKETENMODI}
Der Modus der Rakete wird über den &apos;activate&apos; Wert des Geräts eingestellt. Der Modus bestimmt das aktuelle Verhalten:

0: Leerlauf (auf der Plattform)
1: Starten
2: Reisen
3: Ankunft
4: Leerlauf am Ziel (bereit, Mining-Module zu aktivieren).
5: Rückkehr nach Hause
6: Zurückgekehrt
7: Verschollen

{HEADER:UNIQUE ROCKET COMMANDS}
* FUEL IN TANK REMAINING - Gibt die verbleibende Treibstoffmenge zurück.
* FUEL RETURN COST - Gibt die für die Rückkehr erforderliche Treibstoffmenge zurück.
* ROCKET MODE - Gibt den aktuellen &apos;RocketMode&apos; Wert (0-7) zurück.
* COLLECTABLE GOODS - Gibt 0 oder 1 zurück, je nachdem, ob das aktuelle Raketensystem die Fähigkeit hat, Ressourcen auf dem Planeten zu sammeln.      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FoodPage</Key>
      <Title>Nahrung</Title>
      <Text>Dies sind Gegenstände, die konsumiert werden, um Nährstoffe zu liefern.
        {LIST_OF_FOOD}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ClothingPage</Key>
      <Title>Bekleidung</Title>
      <Text>Dies sind Gegenstände, die von Spielern in deren Steckplätzen getragen werden können.
{LIST_OF_CLOTHING}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>AppliancePage</Key>
      <Title>Apparate</Title>
      <Text>Dies sind Gegenstände, die auf Werkbänken platziert werden können. Du musst sie auf eine Werkbank legen und einen Schraubenschlüssel verwenden um sie anzuschließen.
{LIST_OF_APPLIANCES}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>TravelPage</Key>
      <Title>Reisen zu anderen Planeten</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Warte! Schließe mich noch nicht! Die folgenden Bedingungen müssen für den Start erfüllt sein:

- Vollständig gebaute Rakete: mindestens 3 Kernmodule
- Voll betankt {THING:StructureModularRocketFueltank01}
- Kraftstoffmischungsverhältnis korrekt - ein 2:1-Gemisch aus {GAS:Volatiles} und {GAS:Oxygen}.
- Stromversorgung der {THING:StructureLaunchPad}
- Alle Spieler sitzen im {THING:StructureModularRocketCommand01}

Nachfolgend findest du die WORLD TRAVEL IDs. Du kannst sie verwenden, um zu bestimmten Planeten zu reisen, wenn du sie mit {LINK:RocketShuttlePage; Rocket Shuttle} und {LINK:LogicUnitPage; Logikeinheiten} kombinierst.
       
Schreibe einfach den Hash in die Einstellungsvariable auf {THING:StructureLaunchPad} mit einem {THING:StructureLogicWriter} und einem {THING:StructureLogicMemory}. Hinweis: Du kannst auf einen Hash klicken, um ihn in die Zwischenablage zu kopieren.
{LIST}{WORLD_HASHES}{/LIST}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>RocketShuttleModulesHelpPage</Key>
      <Title>Raketen Shuttle Module</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>{HEADER:Modulare Raketenfracht}

Die {THING:StructureModularRocketCargo01} hat Platz für zwei Kisten mit zehn Steckplätzen. Sie können mehrere Frachtmodule auf Ihrer Rakete haben. Die Rakete kann insgesamt bis zu sieben Module heben.

{HEADER:Modularer Raketenbefehl}

Das {THING:StructureModularRocketCommand01} muss oben auf der Rakete platziert werden. Es wird die Flugbereitschaft der Rakete bewerten. Sobald alle Bedingungen erfüllt sind, kann die Rakete gestartet werden, wenn alle Spieler im Modul sitzen, indem sie &quot;IGNITION&quot; auf der Konsole drücken.

Die folgenden Bedingungen müssen für den Start erfüllt sein:

Kraftstoff voll
Kraftstoffmischungsverhältnis korrekt
Alle Spieler sitzen
Stromversorgung der Startrampe
Voll gebaute Rakete

Die Konsole {THING:StructureModularRocketCommand01} zeigt den aktuellen Status dieser Bedingungen an. Es braucht keine Atmosphäre zum Abheben - die Atmosphäre Ihres Anzugs ist ausreichend.

{HEADER:Modulares Raketentriebwerk}

Die {THING:StructureModularRocketEngine01} ist in der Lage, bis zu sieben Module (einschließlich sich selbst) zu heben.

{HEADER:Modularer Raketentreibstofftank}

Das {THING:StructureModularRocketFueltank01} benötigt eine 2:1-Mischung aus {GAS:Volatiles} und {GAS:Oxygen}. Wenn das Gemisch diese Proportionen überschreitet oder du andere Gase in den Tank gibts, zeigt die {THING:StructureModularRocketCommand01}-Konsole den Fehler &quot;Ungültig&quot; an.          </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>RocketShuttlePage</Key>
      <Title>Raketen-Shuttle</Title>
      <Text>Dies sind die Rocket Shuttle Module, die verwendet werden, um zwischen den Welten zu reisen. {THING:StructureLaunchPad} ist erforderlich.
{HEADER:List of Rocket Shuttle Modules}
{LIST_OF_ROCKET_SHUTTLE}
      </Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>WeatherPage</Key>
      <Title>Wetter</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Die Planeten des Sonnensystems sind nicht so ruhig, wie sie scheinen mögen. Nach sieben Tagen auf jeder Welt mit Atmosphäre treten die unergründlichen Kräfte der Natur in Aktion – sie treffen unvorsichtige Stationeers mit Schneestürmen, Staubstürmen und vulkanischen Ereignissen.
Daher empfiehlt der {LINK:ODA;ODA}, dass frisch eingesetzte Stationeers innerhalb von 7 Tagen nach der Landung eine luftdichte Basis erbauen.
Alle dynamischen Objekte, die in einem Sturm draußen zurückgelassen werden - auf dem Mars, Loulan, Vulcan oder Europa - riskieren, weit, weit weg geweht zu werden, einschließlich Ihres Landers.
Beachte ebenfalls, dass Sonnenkollektoren empfindlich sind und ihr Glas zerbrechen oder gelegentlich sogar durch einen ausreichend heftigen Sturm zerstört werden kann. Bei Stürmen wird ihre Leistung ebenfalls drastisch reduziert.      </Text>
    </StationpediaPage>
    <!--
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    |                     TEMPLATES               |
    ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
    -->
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingTemplate</Key>
      <Text>{0}

{HEADER:Allgemein}
{LIST}Prefab Hash {POS:300}{1}
Lackierbar{POS:300}{2}{3}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingThermalTemplate</Key>
      <Text>{HEADER:Thermische Grenzen}
{LIST}Zerbrechen {POS:300}{0}
Flammpunkt {POS:300}{1}
Selbstentzündung {POS:300}{2}{3}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ThingTransmissibleTemplate</Key>
      <Text>Verbindet sich mit {POS:300}{THING:StructureLogicTransmitter}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>IceMeltingTemplate</Key>
      <Text>Schmelztemperatur {1}
Schmelzdruck {0}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ConstructedByHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>CreatedHeaderTemplate</Key>
      <Text>{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>ReagentPageTemplate</Key>
      <Text>Ein {LINK:ReagentPage;reagenz}, das oft in der Form {LINK:IngotPage;Ingots} verwendet werden kann.


{LIST}Unit {1}{/LIST}


{LIST}{2}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>GasPageTemplate</Key>
      <Text>Ein {LINK:GasPage;gas}, das oft entsteht, wenn {LINK:SmeltingPage;smelting}.


{LIST}Specific Heat {1}{2}{/LIST}


{LIST}{0}{/LIST}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>GasPageFlamableTemplate</Key>
      <Text>Entzündungsgrenzen {0} bis {1}</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>NutritionPage</Key>
      <Title>Hunger und Nährstoffversorgung</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>{KOPFZEILE:HUNGER}

Statioeers werden irgendwann hungrig, aber nicht alle Lebensmittel sind gleich. Außerdem variiert deine Hungerrate je nach Einstellung und Schwierigkeitsgrad. Essen wird nur den Teil eines Gegenstands verbrauchen, der ausreicht, um deinen Hunger zu 100% wiederherzustellen.

Stationäre erhalten Vorräte an Lebensmitteln wie {LINK:Agrizero; Agrizero} {THING:ItemCerealBar} in ihrem Lander, wenn sie auf einer neuen Welt ankommen. Wenn diese erschöpft sind, müssen Sie neue Nahrungsquellen finden - wie z.B. den Anbau Ihrer eigenen, aus den gelieferten Samen oder die Kontaktaufnahme mit einer {LINK:TradingPage; Händler}. 

{HEADER:ERNÄHRUNG}

Das Essen von Rohstoffen wird den Hunger weniger stillen als Mahlzeiten, dh einen kleineren Teil Ihres Hungers ersetzen. Die Grundelemente von Lebensmitteln werden mit Hilfe von {LINK:OrganicPage;hydroponics}-Systemen erstellt. Diese können mit dem {THING:ApplianceReagentProcessor} zu Rezeptzutaten verarbeitet und dann mit einem {THING:ApplianceMicrowave} oder {THING:StructureAutomatedOven} in Mahlzeiten umgewandelt werden.

Ihre Hungerrate kann im Haupteinstellungsmenü eingestellt werden, indem Sie den Schieberegler Hunger / Hydratationsrate in den Einstellungen anpassen. Beachten Sie, dass der Hungerschieberegler auch Ihre {LINK:HydrationPage; Durst}.</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>FarmingPage</Key>
      <Title>Anbau von Lebensmitteln</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Um auf fremden Welten zu überleben, erwartet der {LINK:ODA;ODA} von allen {LINK:Stationeers; Stationeers}, funktionsfähige {LINK:OrganicPage;hydroponic}-Systeme einzurichten, oder du wende dich an die registrierte lokale Ressource {LINK:TradingPage;traders}.

{HEADER:EINRICHTEN}

Wenn du dein hydroponisches System einrichtest, benötigst du {LINK:OrganicPage;seeds}. Alternativ kannst du die Ernte selbst einpflanzen.

Gängige stationeer hydroponische Geräte umfassen:

- {THING:DynamicHydroponics}
- {THING:ItemHydroponicTray}
- {DING:ItemKitHydroponicStation}
- {THING:StructureHarvie}

Alle Hydrokultursysteme benötigen Wasser, Sonnenlicht und das richtige Gasgemisch - Pflanzen benötigen {GAS:Kohlendioxid} und produzieren Sauerstoff (außer {THING:ItemAlienMushroom}). PLants werden nicht in der falschen Atmosphäre wachsen. Wenn Pflanzen nicht genug Licht haben, müssen Sie ein {THING:StructureGrowLight} erstellen.

Ihr System hängt von den verfügbaren Ressourcen und der Zeit ab, aber ein gut konzipiertes Landwirtschaftssystem kann bei ausreichender Zeit und Ressourcen fast vollständig automatisiert werden.

{HEADER:ERNTE}

Die meisten Pflanzen haben mehrere Wachstumsstadien. Die ersten Stufen sind die Pflanze, die während ihres Lebenszyklus wächst. Während der dritten Phase können Samen von der Pflanze geerntet werden. In der vierten Phase wird die Pflanze Früchte tragen. Danach stirbt die Pflanze, wenn sie nicht geräumt wird.

{HEADER:DÜNGER}

Dünger verändert Pflanzenwachstumsprozesse und wird vom {THING:PortableComposter} und dem {THING:StructureAdvancedComposter} mit {LINK:OrganicPage;organic} Materie erzeugt.

Die Wirkung des Düngers hängt von seinen Inhaltsstoffen ab:

- {LINK:OrganicPage; Lebensmittel} steigert den individuellen PFLANZENERTRAG um bis zu 3 Stück
- {THING:DecayedFood} erhöht die Pflanzenwachstumsgeschwindigkeit um das bis zu 3-fache
- {THING:ItemBiomass} erhöht die ANZAHL DER WACHSTUMSZYKLEN, für die der Dünger anhält, auf maximal 5

Die Wirkung dieser Inhaltsstoffe hängt von ihren jeweiligen Anteilen im Komposter ab, wenn die Verarbeitung aktiviert wird. Dünger wird im Verhältnis 1:3 von Dünger zu Zutaten hergestellt. Bei der Verarbeitung werden {GAS:Stickstoff} und {GAS:Volatiles} sowie eine kleine Menge Wärme freigesetzt.</Text>
    </StationpediaPage>
    <StationpediaPage>
      <Key>DecayPage</Key>
      <Title>Lebensmittelzerfall</Title>
      <DisplayFilter>Guides</DisplayFilter>
      <Text>Lebensmittel zerfallen im Laufe der Zeit in {THING:DecayedFood}, es sei denn, sie werden in einer geeigneten Atmosphäre gekühlt. Die genaue Zerfallsgeschwindigkeit variiert individuell durch:

- TEMPERATUR - Die Kühlung verlangsamt den Zerfall, aber viele Lebensmittel werden durch die Einwirkung von extrem niedrigem Druck sowie extremer Hitze beschädigt. Die optimale Temperatur beträgt 0 Kelvin (-272 ° C).

- NAHRUNGSTYP - Jeder {LINK:OrganicPage;food}-Typ hat seine eigenen Zerfallseigenschaften. {THING:ItemTomatoSoup} hält viel länger als z.B. eine {THING:ItemTomato}.

- DRUCK - Nahrung zerfällt schneller, wenn der Druck unter 1 Atmosphäre (101kPa) fällt. Zerfall geschieht exponentiell schneller, wenn sich die Atmosphäre einem perfekten Vakuum nähert. Höherer Druck hat kine Auswirkungen. 

- ATMOSPHÄRE - Verschiedene Gase können den Zerfallsprozess verlangsamen und beschleunigen. Das Verfahren berücksichtigt bei der Berechnung des Zerfallsmodifikators die jeweiligen Gasverhältnisse wie folgt:

&gt; {GAS:Sauerstoff} x 1,3
&gt; {GAS:Stickstoff} x 0,6
&gt; {GAS:Kohlendioxid} x 0,8
&gt; {GAS:Wasserstoff} x 1
&gt; {GAS:Schadstoff} x 3
&gt; {GAS:Lachgas} x 1,5
&gt; {GAS:Wasser} x 2
&gt; Vakuum - siehe DRUCK (oben).</Text>
    </StationpediaPage>
  </HelpPage>
</Language>
