<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Name>German</Name>
  <Code>DE</Code>
  <Font>font_extended</Font>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>EscapeFromMarsTitle</Key>
      <Value>Flucht vom Mars [BETA]</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>EscapeFromMarsDescription</Key>
      <Value>Mit nur einer kleinen Menge an Vorräten und mit Hilfe deines Verstands musst du einen Weg finden auf dem Mars zu überleben. Wenn alles nach Plan läuft, ist dein finales Ziel eine Rakete zu bauen und die Marsatmosphäre zu verlassen.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: In Case of Emergency -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleInCaseOfEmergency</Key>
      <Value>Im Notfall...</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescInCaseOfEmergency</Key>
      <Value>Dein Anzug ist beschädigt und du musst etwas zu essen finden.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetTape</Key>
      <Value>Finde etwas {THING:ItemDuctTape}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetFood</Key>
      <Value>Finde einen {THING:ItemCerealBar}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage1</Key>
      <Value>NOTFALLPLAN</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage1Page1</Key>
      <Value>SEITE 1 von 2 \n KEINE PANIK.\n\n Wenn du das liest, hast du die Evakuierung überlebt - Herzlichen Glückwünsch. Unabhängig von deiner Umgebung, solltest du dich erstmal um das eigene Wohlergehen und das deiner Crew kümmern. Versichere dich, dass dein Anzug seine volle Integrität besitzt. Da es keinen Hinweis darauf gibt in welcher Umgebung du dich befindest, ist die Sicherstellung einer Luftzufuhr entscheidend.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage1Page2</Key>
      <Value>SEITE 2 von 2 \n Wenn du dich in der nähe einer intakten Rettungskapsel mit angebrachter Versorgungskiste befindest, solltest du die wichtigsten Vorräte bis zur Evakuierung haben. Wenn nicht, solltest du nach Überlebenden suchen. Du solltest die überlebenswichtigsten Vorräte wie Nahrung, Batterien und Hilfsmittel in Form von Klebeband und tragbarer Überlebensausrüstung, entweder einsammeln oder dir ihre Orte notieren. \n</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Aquire Raw Materials -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleRawMaterials</Key>
      <Value>Betteln, graben und stehlen</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2</Key>
      <Value>ROHMATERIALIEN</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescRawMaterials</Key>
      <Value>Finde einen Weg, um die grundlegenden Materialien herzustellen, die du benötigst, um die Fertigung in Gang zu bringen.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetIronIngots</Key>
      <Value>Einen {THING:ItemIronIngot} erhalten</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetCopperIngots</Key>
      <Value>Hole dir ein {THING:ItemCopperIngot}</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGetGoldIngots</Key>
      <Value>Einen {THING:ItemGoldIngot} erhalten</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page1</Key>
      <Value>SEITE 1 von 5 \n BETTELN, GRABEN oder STEHLEN \n\n Zum Glück haben die Herstellungsgeräte zugriff auf alle Rezepte welche Sie in Ihrer Situation benötigen. Unglücklicherweise benötigen die Geräte Rohmaterialen. Diese könnten je nach Situation aus verschiedenen Quellen stammen:</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page2</Key>
      <Value>SEITE 2 von 5 \n PLÜNDEREN \n\n Wenn Ihr Schiff noch weitgehend intakt ist, können Sie möglicherweise Materialien in einer bearbeiteten Form finden. Entweder bereits in einer Fertigungsmaschine oder in der Nähe.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page3</Key>
      <Value>SEITE 3 von 5 \n DEMONTIEREN \n\n Wenn Sie einen Winkelschleifer finden oder herstellen können, sollten Sie in der Lage sein einige der Schiffswracksteile zu demontieren. Ein Verwerter kann verwendet werden um diese in ein Reagenzgemisch zu zerlegen und eine Zentrifuge wird sie aufteilen, so dass sie wieder zu verwendbaren Materialien geschmolzen werden können.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page4</Key>
      <Value>PAGE 4 von 5 \n AUSGRABEN \n\n Sehr stark von Ihrer Umgebung abhängig, wurden einige Erkundungsschiffe mit einer Bergwerksausrüstung ausgestattet. Wenn Sie das Glück haben, sich irgendwo mit einer Fülle an Bodenschätzen zu finden, ist dies sicherlich eine brauchbare Option.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage2Page5</Key>
      <Value>SEITE 5 von 5 \n SCHMELZEN \n\n Der einfachste Weg Rohmaterialien in bearbeitungsfertige Barren umzuwandeln, besteht darin, einen Lichtbogenofen zu verwenden und ihn mit etwas Strom zu versorgen. Wenn Sie nur über begrenzte Ressourcen verfügen, sollte dies wahrscheinlich Ihre erste Investition sein. Wenn Sie nicht genügend Material plündern können, ist dies eine Voraussetzung, um sicherzustellen, dass Sie mehr produzieren können.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Setup Manufacturing -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleSetupManufacturing</Key>
      <Value>Die Produktionsmittel herstellen</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3</Key>
      <Value>PRODUKTION 101</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescSetupManufacturing</Key>
      <Value>Um alles herzustellen was wir brauchen, sollten wir mit einem {THING:ItemKitHydraulicPipeBender} und einem {THING:ItemKitElectronicsPrinter} beginnen.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskManufactureHPB</Key>
      <Value>{THING:ItemKitHydraulicPipeBender} herstellen</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskManufactureEP</Key>
      <Value>{THING:ItemKitElectronicsPrinter} herstellen</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page1</Key>
      <Value>Seite 1 von 5 \n Herstellung \n Obwohl es sehr wahrscheinlich ist, dass bereits Rettungsmaßnahmen durchgeführt werden, kann es einige Zeit dauern, bis diese Sie erreichen können. Es wäre angebracht, einen längeren Aufenthalt zu planen. Sie werden einige grundlegende Fertigungsinfrastrukturen einrichten müssen. Dazu sollten sie mit der Drehmaschine beginnen, denn diese ermöglicht ihnen komplexere Maschinen zu bauen.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page2</Key>
      <Value>SEITE 2 von 5 \nPOWER TO THE PERSON \n\nHoffentlich haben Sie zu diesem Zeitpunkt einige Batterien gefunden und einige Mittel, um sie aufzuladen.  Die einfachste Möglichkeit, ein Netzwerk mit Strom zu versorgen, besteht darin, Batterien an eine Area Power Control-Einheit anzuschließen.  Um die Leistung bereitzustellen, die Sie für das Schmelzen und die Massenherstellung benötigen, benötigen Sie jedoch etwas Bequemeres.  Der beste Weg, dies zu handhaben, hängt von Ihrer Situation ab, aber zu den Optionen gehören:</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page3</Key>
      <Value>SEITE 3 von 5 \nFESTBRENNSTOFFGENERATOR \nDies wird Strom erzeugen, indem fossile Kohlenwasserstoffe in fester Form verbrannt werden.  Das Kit kann in einem Elektronikdrucker oder einem Hersteller hergestellt werden.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page4</Key>
      <Value>SEITE 4 von 5 \nGASGENERATOR \nDieser entzieht Energie aus der Verbrennung, die sich aus der Zündung eines Wasserstoff-Sauerstoff-Kraftstoffgemischs ergibt.  Eine saubere Verbrennung führt zu einer höheren Leistungsabgabe, aber Sie müssen die Menge des zugeführten Kraftstoffs sorgfältig verwalten und wahrscheinlich einen Transformator verwenden, um die Leistungsabgabe zu begrenzen, oder Sie leiden unter überlasteten Kabeln.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage3Page5</Key>
      <Value>SEITE 5 von 5 \nSONNENKOLLEKTOREN \nSonnenkollektoren.  Einmal platziert, müssen Sie sie mit einer Glasscheibe vervollständigen - aber sobald das erledigt ist, erzeugen sie tagsüber eine nominale Menge an Strom.  Sie können Ihren Schraubenschlüssel verwenden, um den vertikalen und horizontalen Winkel einzustellen, um zu versuchen, sich der Sonne zu stellen, aber auf lange Sicht möchten Sie vielleicht eine Logikschaltung und einen Tageslichtsensor verwenden, um sie für Sie zu verfolgen.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Food Supply -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleFoodSupply</Key>
      <Value>Eine zuverlässige Nahrungsquelle</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage4</Key>
      <Value>LEITFADEN DER GARTENARBEIT</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescFoodSupply</Key>
      <Value>Wir wissen nicht, wie lange du hier überleben musst. Wir sollten für alle Fälle eine erneuerbare Nahrungsquelle vorbereiten.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskPrepareAtmos</Key>
      <Value>Schaffe einen unter Druck stehenden Raum mit einer Atmosphäre, die den Kartoffelanbau begünstigt.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskGrowPotato</Key>
      <Value>Züchte eine reife {THING:ItemPotato}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage4Page1</Key>
      <Value>SEITE 1 von 2 \n KLEINER GRÜNER DAUMEN \n Das Minimum das Sie für den Anbau von Getreide benötigen, ist eine Hydrokultur Station oder eine tragbare Hydrokultur. Diese muss mit einer Wasserquelle versorgt werden und in einer Atmosphäre von mindestens 20kPa, etwa 20 bis 25 Grad Celsius und mit einer geringen Menge Kohlendioxid gelagert werden.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTabletStage4Page2</Key>
      <Value>SEITE 2 von 2\nDie schwierigste Anforderung ist es, einige Samen zu beschaffen, um loszulegen.  Jede Rettungskapsel enthält eine Versorgungskiste mit einer nominalen Menge an Samen, um Ihnen den Einstieg zu erleichtern - dieser zu schützen ist entscheidend.  Wenn Sie von Ihrem Escape Pod getrennt wurden, können Sie, wenn Sie eine Tracking-Patrone finden, diese möglicherweise verwenden, um das Pods-Beacon zu verfolgen.</Value>
    </Record>
    <!-- Mission Stage: Spawn Mothership & Engine -->
    <Record>
      <Key>MarsTitleCreateRocket</Key>
      <Value>Baue eine Rakete</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescCreateRocket</Key>
      <Value>Baue eine Rakete, indem du eine {THING:StructureLaunchPad} baust, und die benötigten Module hinzufügst.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskBuildLaunchPad</Key>
      <Value>Baue eine Landeplattform</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskBuildEngine</Key>
      <Value>Baue ein Raketentriebwerk</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskBuildFuelTank</Key>
      <Value>Baue einen Raketentreibstofftank</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskBuildCommand</Key>
      <Value>Baue das Raketen-Befehlsmodul</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTitleLaunchRocket</Key>
      <Value>Die Rakete starten</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsDescLaunchRocket</Key>
      <Value>Nachdem du deine neugebaute Rakete betankt hast, kannst du zurück zur Zivilisation fliegen.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>MarsTaskLaunchMothership</Key>
      <Value>Starte die Rakete</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
