<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>FR</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>TutoiralGasMixing</Key>
      <Value>Mélange de gaz</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralGasMixingSubTitle</Key>
      <Value>Formation pratique : Étape IV</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>GasMixingDescription</Key>
      <Value>Étendez vos compétences dans le domaine du mélange et de la filtration des gaz pour créer de l&apos;atmosphère, du carburant et plus encore.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>IntoTutoiralGasMixingDescription</Key>
      <Value>Bienvenue Cadet! Lorsque vous serez déployé en tant que Stationeer, vous devrez créer toutes sortes de carburants et d’atmosphères pour les bases de l&apos;ODA éloignées. Explorons donc vos connaissances en matière de filtrage et de mélange de gaz.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration0D</Key>
      <Value>Le travail d’un Stationeer n’est jamais terminé, mais votre chalumeau n&apos;a plus de gaz! Il est temps de créer plus de carburant. Tout d’abord, vous avez besoin d’une source d’oxygène.
Les plantes fabriquent de l’oxygène à partir de CO2, et il y en a beaucoup dans le réservoir de déchets de votre combinaison. Il suffit de l’évacuer dans la salle hydroponique.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7WasteTankOpened</Key>
      <Value>Ouvrez le réservoir à déchets de la combinaison</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7WasteTankClosed</Key>
      <Value>Fermer le réservoir à déchets de la combinaison</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration1D</Key>
      <Value>Afin d’extraire l’oxygène de l’atmosphère dans cette pièce, construisez une ventilation active dans la zone en surbrillance. Utilisez-la pour pomper l’atmosphère dans votre système de filtration.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetActiveVent</Key>
      <Value>Ramassez une Ventilation active dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildActiveVent</Key>
      <Value>Construisez la Ventilation active dans la zone en surbrillance</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration2D</Key>
      <Value>Maintenant, laissez la verdure tranquille pendant un moment. traverser le sas jusqu’à la salle de filtration d’atmosphère pour construire votre système de mélange de gaz.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7MoveToArea</Key>
      <Value>Entrez dans la salle atmosphérique</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration3D</Key>
      <Value>Pour extraire l’oxygène de l’atmosphère de la pièce hydroponique, vous devez séparer les gaz. C’est pourquoi la prochaine étape consiste a construire une unité de filtration.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetAtmospherics</Key>
      <Value>Ramassez un tuyau dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildAtmospherics</Key>
      <Value>Construire le fourneau dans la zone en surbrillance</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration4D</Key>
      <Value>Pour faire passer l’atmosphère de la salle hydroponique à votre unité de filtration, complétez le réseau de tuyaux d’oxygène de couleur verte.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetPipeKit</Key>
      <Value>Ramassez un tuyau dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildPipe</Key>
      <Value>Ramassez une ventilation passive dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration5D</Key>
      <Value>L’unité de filtration produit deux choses: du gaz filtré et des gaz résiduels, que vous devez éliminer sinon des événements bruyants et désagréables peuvent se produire. Connectez la sortie de déchet de l’unité de filtration au réseau de déchet afin de pouvoir expulser les gaz indésirables dans le vide infini.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetPipeKitW</Key>
      <Value>Ramassez un tuyau dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildPipeW</Key>
      <Value>Ramassez une ventilation passive dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration6D</Key>
      <Value>Une unité de filtration peut filtrer deux gaz simultanément, mais pour le moment, vous avez juste besoin d’oxygène pour préparer le carburant du chalumeau. Ajoutez donc un filtre à oxygène dans l’unité de filtration.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetFilter</Key>
      <Value>Ramassez le Kit (Console) dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7AddFilterToFilitration</Key>
      <Value>Insérer un filtre à oxygène dans l’unité de filtration</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration7D</Key>
      <Value>Pour réduire le risque que votre carburant s’enflamme accidentellement, c’est une bonne idée de refroidir le gaz. Beaucoup de Stationeers l&apos;ont appris à leur dépends. Pour refroidir vos tuyaux, faites-les passer à l’extérieur et ajoutez des radiateurs de tuyaux, qui disperseront la chaleur.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetPipeRadiator</Key>
      <Value>Ramassez les Kit (Tuyau) dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildPipeRadiator</Key>
      <Value>Construire la porte composite #1 dans la zone en surbrillance</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration8D</Key>
      <Value>Le broyeur de glace est un bon moyen d’obtenir du gaz à partir de minerais gelés. Connectez la sortie de gaz du broyeur de glace au réseau de gaz &quot;volatile&quot;. </Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetIceCrusher</Key>
      <Value>Ramassez le Kit (Console) dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildIceCrusher</Key>
      <Value>Construire la console dans la zone en surbrillance</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7ConstructIceCruhser</Key>
      <Value>Allumez le lecteur logique.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7ConstructIceCruhser2</Key>
      <Value>Complétez la console avec une plaque de verre</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration9D</Key>
      <Value>Le carburant le plus couramment utilisé par les Stationeers est composé d&apos;oxygène et d&apos;hydrogène.		
Il y a de la Glace (Volatiles) dans la ceinture minière situé dans la caisse. Ajoutez-en dans le broyeur de glace pour libérer l&apos;hydrogène gazeux. Remarque: les Glaces (Volatiles) se subliment rapidement, sauf à l’intérieur de la ceinture minière ou du broyeur de glace.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetMiningBelt</Key>
      <Value>Ramasser la ceinture de mineur dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7AddIceToCrusher</Key>
      <Value>Ajouter 12 volatiles dans le fourneau</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration10D</Key>
      <Value>Pour produire votre carburant, vous devez connecter le réseau d&apos;oxygène et le réseau d&apos;hydrogène à l’aide d’un mélangeur de gaz. Les mélangeurs vous permettent de définir le bon ratio O2/H2, évitant ainsi la déception d’avoir un mélange inutilisable.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetGasMixer</Key>
      <Value>Ramassez un tuyau dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildGasMixer</Key>
      <Value>Construire un capteur de gaz dans la zone en surbrillance</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration11D</Key>
      <Value>Pour vous assurer de ne pas mettre votre bouteille de gaz en surpression, ajoutez un régulateur de pression - une autre leçon importante pour les stationnements qui veulent continuer d&apos;exister sur ce monde lointain.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetRegulator</Key>
      <Value>Ramassez une ventilation passive dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildRegulator</Key>
      <Value>Construire un capteur de gaz dans la zone en surbrillance</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7Narration12D</Key>
      <Value>Vous ne voulez pas que les gaz se mélangent tant que vous n’êtes pas prêt. Vous devez donc ouvrir et fermer les tuyaux à l’aide de vannes. Nous en avons placé un pour vous. Ajoutez-en un autre à votre réseau de tuyaux d’oxygène.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetValve</Key>
      <Value>Ramassez un tuyau dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildValve</Key>
      <Value>Construire une console dans la zone en surbrillance</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetTankConnector</Key>
      <Value>Ramassez un tuyau dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7BuildTankConnector</Key>
      <Value>Placer un Connecteur de Citerne portable dans la zone en surbrillance </Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetEmptyTank</Key>
      <Value>Ramassez une batterie dans la caisse</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7AddCanisterToTankConnector</Key>
      <Value>Insérer le disque de données dans la console</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7SetGasMix</Key>
      <Value>Réglez la vanne de mélange des gaz sur 66:34</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7PediaNavigation</Key>
      <Value>Consulter la page &apos;Lingot (Acier)&apos; de la Stationpedia</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7PediaNavigationClose</Key>
      <Value>Fermer la Stationpedia quand vous avez fini de lire</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7LimitRegulator</Key>
      <Value>Laisser la pression descendre sous 99 kPa</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7IceCrusherOn</Key>
      <Value>Allumez le lecteur logique.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7FilterOn</Key>
      <Value>Allumez la tablette</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GasMixerOn</Key>
      <Value>Allumez le mélangeur de gaz</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7PressureReg</Key>
      <Value>Le régulateur de pression</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7OpenSuit</Key>
      <Value>Ouvrez votre équipement dorsal</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7OpenWasteTankMenu</Key>
      <Value>Sélectionnez le réservoir de déchet</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7FinishDoor</Key>
      <Value>Complétez le sas</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7GetTablet</Key>
      <Value>Prendre la tablette dans la caisse.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7InsertCart</Key>
      <Value>Insérez la {THING:CartridgeAtmosAnalyser} dans la {THING:ItemTablet}.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>7TabletOn</Key>
      <Value>Allumer la pompe pour aspirer les gaz</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
