<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>ES</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>TutoiralLogic</Key>
      <Value>Logica</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralLogicDescription</Key>
      <!--This is the description that appers in the menu-->
      <Value>Mejore su comprensión de los sistemas lógicos básicos.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralLogicSubTitle</Key>
      <Value>Formación Práctica: Etapa VIII</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>IntoTutoiralLogicDescription</Key>
      <Value>Bienvenido de nuevo, Cadete. El Commando Stationeer quiere poner a prueba su comprensión de los circuitos lógicos básicos.
Demuestre sus habilidades diseñando un sistema de control de iluminación.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration0D</Key>
      <Value>Como la mayoría de los sistemas lógicos en la galaxia, los dispositivos Stationeers usan dos valores: 0 y 1, para establecer estados como &apos;encendido / apagado&apos;, &apos;abrir / cerrar&apos; y &apos;bloquear / desbloquear&apos;. Hoy en día, utilizará sistemas lógicos para controlar un sistema de iluminación. Comience colocando un interruptor de luz. Utilice la palanca del Kit (Interruptor Lógico).</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8ConstructLever</Key>
      <Value>Utilice el kit (interruptor lógico) para colocar una palanca en posición resaltada </Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration1D</Key>
      <Value>La mayoría de los dispositivos ODA tienen dos puertos: alimentación y datos. Los puertos de datos transmiten información sobre el estado actual de un dispositivo, utilizando la misma red que la energía. Así que conecte su palanca a la red de cables.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8ConstructCable</Key>
      <Value>Coloque el cable en posición resaltada.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8ConstructCable2</Key>
      <Value>Conecte el puerto de datos de la palanca a la red de cables</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration2D</Key>
      <Value>Como su nombre indica, un lector lógico es la forma en que se leen los valores lógicos de los dispositivos.
Para leer los datos de la palanca, coloque un lector lógico en la posición resaltada. Tenga en cuenta que la lógica fluye en una sola dirección.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8ConstructReader</Key>
      <Value>Coloque el lector lógico en posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration3D</Key>
      <Value>Un escritor lógico es diferente. Recibe datos del lector lógico, luego escribe esos datos en un dispositivo determinado, una luz, en este caso.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8ConstructWriter</Key>
      <Value>Coloque el escritor lógico en posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration4D</Key>
      <Value>Ahora es el momento de programar estos dispositivos lógicos. Comience con el lector de lógica.
Utilice un destornillador para configurar la entrada (IN) en &apos;Palanca&apos;. Luego configure la variable (VAR) que leerá en &apos;Abrir&apos;.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8LogicReaderLogicInput1</Key>
      <Value>Establezca la entrada del lector lógico (IN) en &apos;Palanca&apos;</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8LogicReaderLogic1</Key>
      <Value>Establecer la variable de lector lógico (VAR) en &apos;Abrir&apos;</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration5D</Key>
      <Value>Ahora programe el escritor de lógica. 
Establezca la entrada del escritor (IN) en &apos;Lector lógico&apos; y su salida (OUT) en &apos;Luz de pared&apos;. 
Por último, configure la variable de salida (OUT VAR) en &apos;On&apos;, de modo que alterne la variable de encendido / apagado de la luz.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8LogicWritterInput1</Key>
      <Value>Establecer la entrada del escritor lógico (IN) en &apos;Lector lógico&apos;</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>LogicWritterOutput1</Key>
      <Value>Establezca la salida del escritor lógico (OUT) en &apos;Luz de pared&apos;</Value>
    </Record>&gt;
		
    <Record>
      <Key>8LogicWritterLogic1</Key>
      <Value>Establecer la variable de salida (OUT VAR) en &apos;On&apos;</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration6D</Key>
      <Value>Ahora el lector de lógica y el escritor de lógica están programados, por lo que es seguro activarlos.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8TurnOnReader</Key>
      <Value>Enciende el lector lógico</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8TurnOnWriter</Key>
      <Value>Enciende el grabador lógico</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration7D</Key>
      <Value>Excelente: ahora está listo para probar el circuito lógico. Intente encender la luz girando la palanca.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8TurnOnWallLight</Key>
      <Value>Use la palanca para encender la luz</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration8D</Key>
      <Value>Bien hecho, Cadete: has creado un circuito lógico básico. Ahora, configure un sistema para controlar varias luces a la vez. Comience conectando todas las luces de la sala a la red lógica.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8ConstructCable2</Key>
      <Value>Conecte el puerto de datos de la palanca a la red de cables</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration9D</Key>
      <Value>Para configurar este sistema, deberá ajustar los dispositivos lógicos. Apagarlos primero, o se confundiran.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8TurnOffWriter</Key>
      <Value>Desactivar el escritor lógico</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8TurnOffReader</Key>
      <Value>Desactivar el lector lógico</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration10D</Key>
      <Value>Con el escritor de lógica apagado, puede restablecer la palanca sin lanzarse a una oscuridad aterradora.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Closelever</Key>
      <Value>Restablecer palanca lógica.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration11D</Key>
      <Value>Debe agregar un escritor por lotes a la red. Los escritores por lotes son como los escritores lógicos, excepto que pueden escribir en múltiples dispositivos. </Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8ConstructBatchWriter</Key>
      <Value>Coloque el escritor de lotes en posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration12D</Key>
      <Value>Busque en las salidas del escritor por lotes &apos;Luz de pared&apos;. Esto hará que escriba en cada luz de pared en la red.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8BatchWriterOutput</Key>
      <Value>Establezca la salida del escritor por lotes (OUT TYPE) en &apos;Luz de pared&apos;</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration13D</Key>
      <Value>Ahora establezca la entrada del escritor por lotes (IN) en &apos;lector lógico&apos;. A continuación, establezca la variable en la que escribe (OUT VAR) en la luz como &apos;On&apos;.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8BatchWriterInput</Key>
      <Value>Establecer la entrada del escritor por lotes (IN) en &apos;Lector lógico&apos;</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8BatchWriterLogicType</Key>
      <Value>Establezca la variable de salida (OUT VAR) en &apos;On&apos;. </Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration14D</Key>
      <Value>El escritor por lotes ahora está programado. Así que estás listo para encenderlo, así como el lector de lógica.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8TurnOnBatchWriter</Key>
      <Value>Enciende el escritor por lotes</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration15D</Key>
      <Value>Bien, probemos todo el sistema ahora: ¡tire la palanca y deje que haya luz!</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8TurnOnWallLight</Key>
      <Value>Use la palanca para encender la luz</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration16D</Key>
      <Value>Gran trabajo, Cadete: has dominado la lógica básica. Pero para transmitir sus resultados, debe salir de esta habitación. ¡Las puertas están cerradas! Usa la lógica para arreglar eso. 
Primero, apague las unidades lógicas.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8TurnOffBatchWriter</Key>
      <Value>Desactivar el escritor por lotes</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration17D</Key>
      <Value>Ahora puede restablecer la palanca lógica sin apagar las luces.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Closelever</Key>
      <Value>Restablecer palanca lógica.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration18D</Key>
      <Value>Programar la puerta es sencillo. Ya está conectado a la red, así que simplemente configure el escritor lógico original para que se genere en &apos;Puerta de vidrio&apos; y escriba en la variable &apos;Abrir&apos; de la puerta.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8BatchWriterOutput2</Key>
      <Value>Establezca la salida del escritor lógico (OUT) en &apos;Puerta de cristal&apos;</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8BatchWriterLogicType2</Key>
      <Value>Establecer la variable de escritor lógico (OUT VAR) en &apos;Abrir&apos;</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration19D</Key>
      <Value>Ahora abre la puerta usando la palanca lógica.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8OpenDoor</Key>
      <Value>Utilice la palanca lógica para abrir la puerta</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration20D</Key>
      <Value>Excelente, Cadete. Ahora tiene el conocimiento y las habilidades para crear circuitos lógicos básicos. Toma tu nueva sabiduría y experimenta con otros dispositivos, sistemas y redes. Hay un universo de posibilidades por ahí. Presione el botón azul importante para transmitir sus resultados a la ODA.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralLogicCompleteTutorial</Key>
      <Value>Esto confirma que el titular acreditado de este certificado NFT ha demostrado habilidades y conocimientos adecuados de sistemas lógicos básicos.</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
