<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Language xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Code>ES</Code>
  <Interface>
    <Record>
      <Key>TutoiralLogic</Key>
      <Value>Logica</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralLogicDescription</Key>
      <!--This is the description that appers in the menu-->
      <Value>Mejore su comprensión de los sistemas lógicos básicos.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>TutoiralLogicSubTitle</Key>
      <Value>Entrenamiento práctico: Fase III</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>IntoTutoiralLogicDescription</Key>
      <Value>Bienvenido de nuevo, Cadete. El Commando Stationeer quiere poner a prueba su comprensión de los circuitos lógicos básicos.
Demuestre sus habilidades diseñando un sistema de control de iluminación.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration0D</Key>
      <Value>Como la mayoría de los sistemas lógicos en la galaxia, los dispositivos Stationeers usan dos valores: 0 y 1, para establecer estados como &apos;encendido / apagado&apos;, &apos;abrir / cerrar&apos; y &apos;bloquear / desbloquear&apos;. Hoy en día, utilizará sistemas lógicos para controlar un sistema de iluminación. Comience colocando un interruptor de luz. Utilice la palanca del Kit (Interruptor Lógico).</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8ConstructLever</Key>
      <Value>Coloca la válvula en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration1D</Key>
      <Value>La mayoría de los dispositivos ODA tienen dos puertos: alimentación y datos. Los puertos de datos transmiten información sobre el estado actual de un dispositivo, utilizando la misma red que la energía. Así que conecte su palanca a la red de cables.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8ConstructCable</Key>
      <Value>Coloca la válvula en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8ConstructCable2</Key>
      <Value>Completa la red de tuberias de oxígeno</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration2D</Key>
      <Value>Como su nombre indica, un lector lógico es la forma en que se leen los valores lógicos de los dispositivos.
Para leer los datos de la palanca, coloque un lector lógico en la posición resaltada. Tenga en cuenta que la lógica fluye en una sola dirección.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8ConstructReader</Key>
      <Value>Coloque la tubería en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration3D</Key>
      <Value>Un escritor lógico es diferente. Recibe datos del lector lógico, luego escribe esos datos en un dispositivo determinado, una luz, en este caso.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8ConstructWriter</Key>
      <Value>Coloque la tubería en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration4D</Key>
      <Value>Ahora es el momento de programar estos dispositivos lógicos. Comience con el lector de lógica.
Utilice un destornillador para configurar la entrada (IN) en &apos;Palanca&apos;. Luego configure la variable (VAR) que leerá en &apos;Abrir&apos;.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8LogicReaderLogicInput1</Key>
      <Value>Establezca la entrada del lector lógico (IN) en &apos;Palanca&apos;</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8LogicReaderLogic1</Key>
      <Value>Establecer la variable de lector lógico (VAR) en &apos;Abrir&apos;</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8Narration5D</Key>
      <Value>Ahora programe el escritor de lógica. 
Establezca la entrada del escritor (IN) en &apos;Lector lógico&apos; y su salida (OUT) en &apos;Luz de pared&apos;. 
Por último, configure la variable de salida (OUT VAR) en &apos;On&apos;, de modo que alterne la variable de encendido / apagado de la luz.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8LogicWritterInput1</Key>
      <Value>Establecer la entrada del escritor lógico (IN) en &apos;Lector lógico&apos;</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>LogicWritterOutput1</Key>
      <Value>Establezca la salida del escritor lógico (OUT) en &apos;Luz de pared&apos;</Value>
    </Record>&gt;
		
    <Record>
      <Key>8TurnOnReader</Key>
      <Value>Enciende el lector lógico.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8TurnOnWriter</Key>
      <Value>Enciende el lector lógico.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8ConstructCable2</Key>
      <Value>Completa la red de tuberias de oxígeno</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8TurnOffWriter</Key>
      <Value>Enciende el lector lógico.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8TurnOffReader</Key>
      <Value>Enciende el lector lógico.</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8ConstructBatchWriter</Key>
      <Value>Coloque la tubería en la posición resaltada</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8TurnOnBatchWriter</Key>
      <Value>Enciende la batería</Value>
    </Record>
    <Record>
      <Key>8TurnOffBatchWriter</Key>
      <Value>Enciende la batería</Value>
    </Record>
  </Interface>
</Language>
